3月18日之無語:用2分鐘睇晒各地新聞

早晨!

每條新聞下面既link係新聞既sources,大家想進1步了解既可以入去條link

港聞:

1. 於旺角衝突中被定罪的3名被告被判處即時入獄3年，各被告均考慮就定罪及刑期提出上訴。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

2. 立法會財委會審議124億元基本工程儲備基金撥款時，民主派要求動議修訂「綑綁」撥款機制，財委會主席陳健波以相關動議會為立法會增加審議程序、不符議會規程為由拒絕。

(明報)
(星島日報)

3. 市區重建局將重建土瓜灣啟明街和榮光街兩幢50年樓齡樓宇，有關項目土地將連同去年已開展的另一個榮光街重建項目合併發展，計劃提供410個中小型單位。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

4. 警察總部連日接獲數封恐嚇性電郵，內容聲稱某警署可能會遭放置炸彈，警方經調查已鎖定電郵來自美國及新加坡，現正追緝發電郵者歸案。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

5. 近400輛的士停泊立法會一帶道路，趁立法會交通事務委員會開會期間要求議員敦促政府擱置專營的士方案。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

6. 就中電控告差餉物業估價署令其多交差餉一案，法官裁定差餉物業估價署勝訴，並要求中電須就青山發電廠、龍鼓灘發電廠及竹篙灣發電廠的主要設備用地繳交差餉。

(明報)

兩岸:

1. 國務院副總理汪洋抵達菲律賓首都馬尼拉展開4日訪問行程，中國政府表示將向菲律賓提供價值5億5000萬元人民幣的援助，用於建設橋樑和一個戒毒項目。

(東方日報)

2. 有韓媒報道指中國從本月15日開始全面封殺南韓旅遊產品，在中國經營的多家郵輪公司宣佈由即日起至6月底期間不再停泊南韓港口。

(星島日報)

3. 遼寧錦州市公安分局局長王俊仁因受賄罪被法院判處15年有期徒刑，並罰款90萬元。

(東方日報)

4. 廣東肇慶四會市政府稱將選址四會東城街道興建肇慶工業廢棄物處置中心，每年將處理近十萬噸廢物，大批民眾在市內聚集抗議，最終演變成警民衝突。

(星島日報)

5. 潮州公安搗破一個非法買賣、持有槍支彈藥的犯罪集團，拘捕4名疑犯，並繳獲多支槍械及子彈等槍支配件。

(明報)

6. 台灣國民黨在自行清查舊有黨產時意外發現其尚有1947年向當時國民政府購買的美國黃金債券，按現在的黃金價計算，其價值超過385億新台幣。

(東方日報)
(星島日報)

國際:

1. 德國總理默克爾到訪白宮與美國總統特朗普會面，此行隨團者包括電子巨擘西門子、跨國高級汽車寶馬及工業零件生產商舍弗勒（Schaeffler）等企業的高層。

(明報) (蘋果日報)

2. 美國國務卿蒂勒森到訪南韓，其表示美國對朝鮮採取的「戰略忍耐」已經結束，揚言若朝鮮的核武威脅進一步增加，對朝鮮動武將是美方行動的選項之一。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

3. 繼南韓前總統朴槿惠閨密崔順實的20歲女兒鄭柔娜年初在丹麥被捕後，丹麥檢方宣佈決定將她遣送回南韓。

(明報)
(星島日報)

4. 負責調查南韓前總統朴槿惠密友干政醜聞的獨立檢察組正式對涉案的國內第三大企業SK集團展開調查，檢方懷疑3名現任及前任高層曾賄賂朴槿惠，以換取其會長獲特赦。

(東方日報)

5. 日本法院宣判日本政府須為2011年福島核災負責，勒令政府和負責營運福島核電站的東京電力支付3855萬日圓賠償。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

6. 一艘載着大批索馬里人的難民船在紅海對出遭來歷不明的阿帕奇直升機攻擊，導致42人死亡，另有80人獲救。

(東方日報)
(星島日報)

舊集中帖
(想了解呢個post既來歷,檢索返以往既每日用2分鐘睇新聞,可以入去呢條link):

尋日新聞
(想追返尋日既post就入去):

Facebook Page
(如果想係facebook睇既歡迎like下,每日朝早9點post每日新聞,方便大家係facebook都睇到):

正皮左先再睇

市建局收樓起豪宅都成日話蝕錢
好心佢就學田生咁啦

之前唔係傾合作 外判啲工作出去架咩

3月19日: